# comp-ling project

Курсовой проект по предмету "Компьютерная лингвистика"  
Задачей проекта является парсинг статей с новостного сайта с последующим анализом текста. На выходе должны получить те статьи, в которых упоминаются значимые персоны Волгограда либо какие-либо достопримечательности

Предложенный сайт: https://bloknot-volgograd.ru/


## Наша команда

Дмитрий Киселев ИВТ-363 - парсинг новостного сайта, создание веб-интерфейса  
Дмитрий Кухарев ИВТ-363 - анализ текста с помощью таких инструментов, как Tomita-parser и  Word2Vec  
Дмитрий Миронов ИВТ-363 - анализ тоннальности текста с помощью NLTK  


## Использованные библиотеки / инструменты

В качестве базы данных была выбрана noSQL БД - MongoDB  
Данные хранятся на выделенном облаке  
Подключение к БД происходит с помощью API по специальному ключу  

Для веб-сайта был использован фреймворк Flask, поскольку позволяет быстро и просто запустить первое приложение  
Данный фреймворк обладает обширной документацией и легкой настройкой  


## Структура БД

_id:              идентификатор статьи  
article_url:      ссылка на статью  
img_url:          ссылка на картинку в статье  
article_type:     информационный тег статьи  
article_title:    заголовок статьи  
article_date:     дата публикации  
article_text:     текст статьи  
article_comments: количество комментариев  
facts:            факты в статье  
tonality:         тональность текста  

## Статус проекта

Дмитрий Киселев
- [x] Реализовать парсер предложенного сайта
- [x] Создать MongoDB и выдать доступ остальным участникам
- [x] Спарсить 10.000 статей с сайта и записать в БД
- [x] Реализовать веб интерфейс

Дмитрий Кухарев
- [x] Создать программный модуль для анализа новостей из БД
- [x] Выделить упоминание в тексте значимых персон Волгоградской области и достопримечательностей и занести в БД
- [x] Создать программный модуль для определения контекстных синонимов и слов, с которыми они упоминались в тексте

Дмитрий Миронов
- [x] Создать программный модуль для выявления тональности высказываний
- [x] Провести анализ тональности высказываний по отношению к персонам Волгоградской области и достопримечательностям 
- [x] Занести результат в БД
